香港第一本政治寓言小說《光輝歲月》

《光輝歲月》背景設定係一個以舊香港為藍本o既架空歷史世界
同現實世界有歷史分歧點 簡單o黎講係 麥理浩冇出現
內容相當於以互動電影版第一章《風紀隊長篇》為藍本o既校園輕小說

可能有人混亂 因為《光輝歲月》係一個project 現有四個唔同媒體作品
一個係手機網遊 一個係稱為互動電影o既育成遊戲 一個係純互動電影系列 宜家呢個係輕小說
如果換成輕小說書名 應該會係第六章章名《我上學不足一個月就成為了風紀隊長？》

可能有巴打絲打會講出香港其他政治寓言小說 但肯肯定係香港第一本政治寓言輕小說

引一引部份對白：

「警察是幫助弱者，保護他們免受傷害，這不一定是犯罪的人啊，也可以是天災，可以是意外，可以是猛獸，任何危險，甚至是問路。當大家有需要的時候，警察都會幫助大家的！」

「我不知道……我的同事並不是每個都這樣想。」

「警察常常和黑社會合作的。包打聽的我打探到一些情報，你知道我們學校附近那家Ｘ威遊戲機中心嗎？那間遊戲機中心就是這區的高級督察和黑社會合資的，為了隱瞞這件事，這公司的控股還要設在英屬維京群島。」

「老師只是維持課堂秩序，不是維持正義。」

「一切秩序終究源自恐懼，而有了秩序，人類才能夠建立文明。」

「武有七德，禁暴，戢兵，保大，定功，安民，和眾，豐財……」

「雖然很不服氣，不過他說得對，如果是實戰的話，我昨天輸成那樣子，對手便可以為所欲為。」

「你武術上是比他強啦……」

「那為甚麼我會輸呢？他這是甚麼武術啊？」

「與其叫作武術，不如叫作戰術。」

「我之前看爸爸的藏書，書裡講一種東西叫憲法。一心你聽過憲法嗎？憲法就是政府要守的法律，現在差不多每個國家都有憲法，可是通常都只是寫寫而已，根本就沒有人當一回事。就算政府觸犯憲法，也沒有人去執法啊。所以就算是真的法律也是這樣，更何況是校規？沒有人執行的法律就形同虛設。憲法管不了的政府，也會變成壞孩子啊。」

「你自己也說了老師處理不了這些問題，你卻轉介老師，這不是一個死胡同嗎？所有問題，你遇上了，交給老師，然後呢？就沒有然後了。最後你也只是體制裡一個不重要的齒輪，這不是違背了你當風紀的初衷嗎？」

「甚麼老師，只是一群上班下班領薪水的勞工，你卻把他們當成權威了。」

「若你要聽老師的說話，那麼這學校的問題就永遠不能解決，而你呢，或許因為乖乖的而被老師當成寵物，給你一些呵護吧？但另一邊是，你要解決這學校的問題，你就不能被他們的說話所限制，因為他們根本不想解決問題。」

「我當然知道蔣姐姐你很忙，但是戴姐姐說有甚麼重要事情都應該……」

「你做風紀隊長有錢賺嗎？學校有給你薪水啊獎學金甚麼的嗎？」

「沒有，這是無薪的。」

「沒有？沒有錢賺的事情重要嗎？」

「這學校不值得你去救」

「因為我覺得我鼓勵你的話，就等於把你推進一個泥沼。我不忍心看到像你教養這麼好的孩子，無窮無盡的犧牲下去，只為了彌補我們這些上一代沒有做好的事情」

「幼稚的是你們吧？被欺負了，為甚麼不反擊呢？被挑釁了，為甚麼要忍讓呢？被傷害了，為甚麼不報復呢？你不覺得你們才是不正常的嗎？」

作 者：鄭立
責任編輯：黃靜美智子
插 畫：蕭邦仲
美術設計：Ricky Leung

目錄：
推薦序
序
第一章 悲慘世界深水埔
第二章 第一天上學就遇上了賤人
第三章 斷水流空手道大戰中國古拳法
第四章 獨眼女警
第五章 紅彗星馬莎
第六章 我上學不足一個月就成為了風紀隊長？
第七章 惡夢
第八章 怪物
第九章 固執
第十章 永遠的自修課
第十一章 小志強的秘密
第十二章 左膠老師
後記

封面

部份人物設定圖

賺買方法

商務印書館

唔想幫襯三中商 可以買電子書

或者台灣博客來 可以香港7-11便利店取貨

其他google過 缺貨

作 者：鄭立
責任編輯：黃靜美智子
插 畫：蕭邦仲
美術設計：Ricky Leung

目錄：
推薦序
序
第一章 悲慘世界深水埔
第二章 第一天上學就遇上了賤人
第三章 斷水流空手道大戰中國古拳法
第四章 獨眼女警
第五章 紅彗星馬莎
第六章 我上學不足一個月就成為了風紀隊長？
第七章 惡夢
第八章 怪物
第九章 固執
第十章 永遠的自修課
第十一章 小志強的秘密
第十二章 左膠老師
後記

封面

部份人物設定圖

賺買方法

商務印書館

唔想幫襯三中商 可以買電子書

或者台灣博客來 可以香港7-11便利店取貨

其他google過 缺貨